iPhone 刷悠遊卡近了？傳蘋果 iOS 13 將開放 NFC 功能

iPhone 刷悠遊卡近了？傳蘋果 iOS 13 將開放 NFC 功能

蘋果全球開發者大會（WWDC）將在 6 月於加州聖荷西會議中心登場，這場一年一度的盛會，也將在今年邁入第 30 個年頭。

許多人都引頸期盼蘋果端出新菜色，根據外媒消息，全新 iOS 13 有可能進一步開放 NFC 功能給第三方，這也意味能玩出更多應用，包括用手機刷悠遊卡、刷門禁，都可能成真。

升級 NFC，未來 iPhone 乘車、刷門禁不是夢
回顧蘋果歷史，雖然早在 iPhone 6 時代就導入 NFC（近場通訊）功能，但用途非常保守，過去都只能支援 Apple Pay 使用。

NFC 簡稱為近場通訊，可讓兩個電子裝置（例如手機）在 4 公分距離內，無線進行數據交換，並不會對電池壽命構成影響，可應用在票務、門禁、電子支付、防偽等領域。

據外媒消息，今年 WWDC，蘋果極有可能升級 NFC 功能，具體來說，能讀取 ISO 7816 的 NFC 標籤（此標準常見於門禁卡），以及 MiFare、FeliCa 兩種交通卡標準，未來無論乘車、門禁、付款都有更多元的應用場景。

這個月，台灣三星（Samsung）才宣布跟悠遊卡簽約，要讓虛擬悠遊卡融入 Samsung Pay，無論搭車、小額支付，只要拿出手機就能從悠遊卡扣款。之所以選擇先跟 Samsung Pay 合作，當時悠遊卡董事長陳亭如解釋，是因為 Apple Pay 技術規格與悠遊卡不同，綜合技術相容性、導入時間等考量，才沒跟 Apple Pay 合作。

不只乘車、付款，NFC 還能身分認證
若未來蘋果真的升級 NFC 功能，未來用 iPhone 綁悠遊卡搭捷運、小額購物，甚至是串聯門禁卡都不再是難事。

此外，NFC 功能也能應用到身分辨識。像是英國政府宣布脫歐後，為解決英國境內護照問題，推出一款叫「EU Exit」官方 App，主要功能是在脫歐後，用來確認住在英國的歐盟居民身分，使用方法是利用手機 NFC 晶片與護照晶片感應，讀取身分資訊，完成通關驗證。

不過目前這款 App 只支援 Android 系統，原因就是蘋果 NFC 的保守策略，讓許多使用 iPhone 的歐盟居民，不能透過手機直接驗證護照，而這些問題，或許都能在 iOS 13 釋出後迎刃而解。